\section{Remerciments}
Je souhaite remercier toute l'équipe de Cirrusware pour m'avoir accompagné sur les projet et pour m'avoir aidé à développer mes compétences techniques et humaines.

Un grand à Vincent Jaulin et Pascal Tison pour m'avoir pris et stage et m'avoir permis d'être sur des projets stratégique pour l'entreprise.

Merci au corps enseignant de l'Université Bordeaux, pour toute l'aide qu'ils m'ont apporté tout au long de mes étude.

Merci à toutes les personnes m'ayant permis d'écrire ce rapport. Au personnes qui m'ont relus, en particulier mes amis. 





\newpage
\section{Avant propos}
Ce rapport s'inscrit dans le cadre du stage de fin d'études d'informatique de l'Université de Bordeaux, plus précisément dans la spécialité Génie Logiciel.

Au cours de mon cursus, j'ai pu m'intéresser à divers pans de l'informatique comme par exemple le développement d'applications mobiles natives, l'intelligence artificielle, la gestion des bases de données et plus largement le Big Data, le développement web. Celui qui m'a le plus passionné est l'architecture logiciel, c'est-à-dire construire des applications scalables et maintenables tout en restant performantes. Pour moi il prend tout son sens dans le développement d'applications web qui ont pour obligation d'optimiser leurs performances, ainsi que leur consommation de ressources tout en étant capable d'ajouter facilement de nouvelles fonctionnalités afin de s'adapter aux nouveaux besoins.

J'ai donc recherché un stage dans ce domaine et l'entreprise Cirrusware m'a offert l'opportunité de participer à leur projet afin que je développe mes compétences de développeur full stack. 





